<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on shumikama2</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on shumikama2</description>
    <image>
      <title>shumikama2</title>
      <url>http://localhost:1313/logo.png</url>
      <link>http://localhost:1313/logo.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.125.5</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 17:00:33 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>『ガッツリ』ベグレリを始めてみよう！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/howtostartbegleri/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 17:00:33 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/howtostartbegleri/</guid>
      <description>これまで、ブログなどでベグレリ入門記事を書いてきました。ただしこれは、ベグレリをはじめとしたスキルトイ・ジャグリングに触れたことがない人が読むことを想定して執筆しています。そのため、かなり易しめの内容になっており、書きたかったのに泣く泣く削った文言などもあります。
今回は、スキルトイ・ジャグリングなどに触れたことがある人や、「ベグレリやったことないけど上手になってみたいぜ！」という方を対象にして、効率よく楽しく上達するためのチュートリアルを執筆してみました。
ベグレリの入手 ベグレリを手に入れないことには何も始まりません。
ベグレリはとても単純な構造をしていますが、重さ、大きさ、重量バランスなど非常に奥が深い道具です。そのため、自作しようと思っても大抵上手くいきません。1
上達するための一番のコツは、ちゃんといい道具を使うことです。
予算に応じて以下のメニューがあります。
paracord planet製パラコード＋ビー玉で自作 Amazonで購入 aroundsquare製ベグレリを購入（←オススメ） 以下で解説していきます。 1. paracord planet製パラコード＋ビー玉で自作 費用は1000円程度。安価でそれなりの使用感を得られる方法です。 100均などで売っているビー玉と、Amazonで購入できるparacord planet製の紐を使って自作します。
作り方は、まず100均でビー玉を、Amazonで「paracord planet パラコード 550」を購入します（例えばこんなの）。必ず550という規格（太さ4mm）を選んでください。色はお好みで。
材料が準備できたら、以下の動画に沿って、紐を編んでベグレリを作ります。 2. Amazonで購入 費用は1000～3000円。実は自分でこの方法を試したことはないのですが、一応ご紹介。
Amazonで「ベグレリ」と検索し、出てくる1000～3000円程度の金属製ベグレリを購入する方法です。後述の紐の長さ調整さえきちんと行えば普通に使えると思います。
3. aroundsquare製ベグレリを購入（←オススメ） 費用は4000円程度～（送料込み）。ベグレリビーズは無くさない限り一生使えるので、いいものを購入して長く楽しむのがいいと思います。
現在（私を含む）多くのベグレリプレイヤーに愛用されているのが、aroundsquareというメーカーのベグレリです。本社サイト（カナダ）から直接購入する方法と、日本代理店SummerSaltsオンラインショップで購入する方法があります。
本社サイトからの購入は、海外からの購入となるので手元に届くまでに時間（2～3週間）と送料（2000~3000円ほど）がかかります。一方日本代理店からの購入は、素早く購入できるものの品薄の時があります。
基本的にはまず日本代理店のHPを見て、いいものがなければ本社サイトから購入するのがいいと思います。
コスパがいいオススメは、Mini Hydra、Everyman Mini(Heavy Metal)などのモデルです。
紐の長さ調整 どのくらいの長さがいいのか、ということについては諸説ありますが、とりあえず「手を軽く広げたときの人差し指の先から小指の先」までの長さにしておくのがいいんじゃないかと思います。上達してきて長さが気になったらその都度変更すればいいです。
閑話休題 &amp;ndash;SNSの話 真面目にベグレリの話をしすぎてちょっと疲れましたね。少し休憩がてらSNSの話を。
ベグレリのコミュニティーはInstagramでの交流が盛んです。世界大会もInstagram上で行われるくらい、ベグレリとInstagramは切っても切り離せない関係にあります。技のコツを教えてもらったり、他のプレイヤーから刺激を受けたり出来るので、Instagramの使用をオススメします。購入・自作したベグレリの写真や動画を、「ベグレリ始めました！」的な文言と共に、#ベグレリ #begleri をつけてポストしてみるといいかなと思います。
また、特定のお困りごとを解決したいときにはDiscordのベグレリサーバー（英語）がおすすめです。リンクはこちら。サーバーに入るときの挨拶といった面倒なものは一切なく、ROM専（見るだけのこと）もOK。こちらのサーバーは「begleri-help」というチャンネルがあり、ベグレリに関して困ったことを気軽に質問できます。質問も回答も英語にはなりますが、予め「I am Japanese and not good at English, so I use translation tools」（私は日本人で英語が苦手なので、翻訳ツールを使っています）と一言つけておけばみんな分かってくれますし、回答もGoogle翻訳・DeepLなどを使用すれば十分理解できます。
練習してみよう！ 皆さんお待ちかね、練習のお時間です！ オススメの練習方法をご紹介します。
musclebones氏のチュートリアル musclebones氏がYouTubeで公開しているチュートリアル再生リストを、はじめから順に一つずつ練習していきましょう。リンクはこちら
彼のチュートリアルは、手本を見せるだけでなく丁寧に解説されており、基礎を身につけるのにぴったりです。また、収録されている技数もほどよく、一つ一つ出来るようになるスタンプラリーのような気持ちで楽しく練習することができます。（私は大体半年くらいかけてほぼすべての技ができるようになりました）
こちらの解説動画は全て英語での解説となっています。しかし、YouTubeの自動翻訳機能を使えば十分理解可能です。また、高校生レベルの英語力があれば何となく聞き取って意味を理解することもできます。これさえ知っておけば内容を大体理解できるという英語は以下の通り。
親指：thumb
人差し指：index finger 中指：middle finger</description>
    </item>
    <item>
      <title>SlingSlamに関する考察</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/slingslamrule/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:25:57 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/slingslamrule/</guid>
      <description>1年に一度、8月頃に開催されるベグレリの世界大会「SlingSlam」。 出場することを楽しんだり、他のプレイヤーとの交流の機会になったり、自分のモチベーションになったりと、今のベグレリシーンにはなくてはならないイベントである。
現在のSlingSlamでは、多くのプレイヤーは競技で勝つことだけを目的としているわけではないように思う。 実際私自身も（もちろん毎年全力で良い動画を出せるよう頑張っているが）、大会優勝を目的として出場している、という訳では全く無く、他のプレイヤーとの交流を楽しみ、インスピレーションを得る機会として楽しんでいる。
しかし、SlingSlamも競技であり、世界大会である。ここでは、仮にSlingSlam優勝を目指すとしたら、どのような戦い方が良いのかについて考察する。
SlingSlamの戦い方 SlingSlamは毎年同じようなルールで開催されている。 本大会の採点について、公式ルールを見ると、次のことが分かる。
審査項目は①Clip Quality、②Technical Difficulty、③Artistic Meritの3つ。 これら3つのウエイトは同じ。 すなわち、競技としてSlingSlamに出場する上では、①②③で他者より高く評価されることが必要になる。
ここからは、各審査項目について詳しく考えてみる。
Clip Quality この項目では、動画の品質を評価する。ベグレリがはっきり見えるよう十分な照明があるか、背景がきれいか、フレーミングが適切か（フレームアウトしていないか）などが評価される。
この項目はベグレリの技術とは全く関係なく評価されると思われる。しかもそれが他の項目と同様のウエイトである。例えば全体を100点満点とすると、約33点分は、動画の品質を上げることで改善可能であるということである。効率よく評価を得るためには、この項目でいかに評価を得られるかが重要になってくるだろう。
Technical Difficulty この項目では、ベグレリの技術的な難しさを評価する。技の洗練度や複雑さ・難しさの他、技のバラエティーや革新性が評価される。
ここで言及したいのは、審査項目の中に「variety of trick elements」すなわち技のバラエティーが含まれている点である。技の洗練度や難しさなどは、ベグレリプレイヤーは皆日々練習して向上に努めていることだろう（すなわち技の洗練度や難しさの評価を得るための近道はなく地道に練習するしかないということ）。
しかし、練習していると自分の得意な技と苦手な技が出てくると思う。大会となると自分の得意な技だけを詰め込んだ構成になりがちだが、SlingSlamで高評価を目指すなら多少苦手でも多くの要素を詰め込み、技のバラエティーを豊かにするべきだろう。
Artistic Merit この項目では、動画の芸術性・美しさを評価する。具体的には（日本語への訳が難しかったので原文のまま掲載すると）
①performance and style、②good flow, tight/ clean execution、③clean editing、④matching with music etc.、⑤additional elements (humour, finishing moves, combo construction etc.)
以上5つで評価される。 ここで言及したいのは「②tight/ clean execution」が評価される点である。難易度の高いエアリアルを取り入れるとどうしても形が崩れたり手が大きく動いたりすることがある。ただ、これは「tight/ clean execution」の評価を大きく下げることになろう。そのため、Technical Difficultyを高く保ちつつも、タイトでクリーンな技を行う必要がある。また、技の構成を考えるときにも、単に難しい技を取り入れるのではなく、難易度が高く、かつ美しくタイトにできる技を取り入れるべきであろう。やみくもにエアリアルを取り入れるよりも、形の崩れにくい指間移動系のトリックを取り入れるなどした方が、効率よく評価を得られると考えられる。
全体として 注目すべきは、以上3つ（Clip Quality、Technical Difficulty、Artistic Merit）の評価基準が、それぞれ同じウエイトであることである。
上述の通り、全体を100点満点としたら、それぞれ約33点分のウエイトがあるということだ。SlingSlamでできるだけ高い評価を得ようと思ったら、まずはベグレリの技術が全く関係ないClip Qualityを高めることが得策であろう。今までのSlingSlamで高く評価されている動画を見ると、背景が黒一色で、紐やビーズ・手との色彩のコントラストを保っているものが多い。これまでの傾向を踏まえると、黒一色の背景で撮影すると良いと思われる。
一方、Technical Difficultyの項目も全体の1/3のウエイトを占めており、Artistic Meritの項目も「①performance and style、②good flow, tight/ clean execution」はベグレリの技術に関係することである。すなわち、（当然であるが）ベグレリの技術の高さも全体の評価に大きく関わる。（単純計算だが、1/3+1/3×1/5=2/5、すなわちベグレリの技術に関する評価が全体の2/5程度を占める）1</description>
    </item>
    <item>
      <title>ベグレリの動画撮影について</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cameraangle/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 17:39:50 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/cameraangle/</guid>
      <description>ベグレリの動画を撮影するにあたって、どのように撮影したら美しい映像になるのかということは、永遠の課題である。 ということで、本記事では、ベグレリ動画の撮影に焦点を当てて考えていきたい。
ベグレリ動画のお手本 「良い」ベグレリ動画について語るうえで、ロールモデルを設定しておかなければならない。ベグレリの動画として最も有名なものは、おそらくKUMA Filmsの「Begleri-2Beads 1String」であろう。スキルトイの世界では有名なKUMA Filmsだけあって、美しい映像が収められている。
しかし、この動画のメイキング映像を見てみてほしい。高価・高性能なカメラやジンバルなどの機材を使用して撮影されていることが分かる。正直「そんなん、素人には無理じゃん！」状態である。また、KUMA Filmsでは専門のカメラマンが撮影しているが、個人が技動画を撮影するのに毎回カメラマンを呼ぶわけにもいかない。
この動画は、美しいスキルトイ映像としては素晴らしいが、一般のプレイヤーが真似しようとするものではないように思われる。
「お手本」のベグレリ動画の条件として、
一人で撮影可能であること 機材が（素人の常識の範囲内で）購入可能であること 技がきちんと見えること が考えられる。
ここでは、ベグレリの映像コンテストであるSlingSlamの入賞動画をロールモデルとして設定したい。何故なら、SlingSlamは採点項目に「Clip Quality」というものがあり、本大会で評価を得ている動画はある程度の品質が担保されていると考えるためである。また技術を審査する大会で評価を得ているということは、技がきちんと見られるように撮影されていると考えることができる。本記事では、ベグレリの技を撮影する動画の「お手本」として、SlingSlamの入賞動画を見ていく。
なお、SlingSlamの過去入賞動画はこちらにてまとめている。以降はこれを参考にして考察していく。
動画撮影に関する論点 動画を撮影するにあたって、悩むポイントは以下の通り。
画角は上からか、横からか 背景の色・紐の色は何色か 撮影機材は何を使うか これらについて、SlingSlamの過去入賞動画を参考に考えてみる。
① 画角は上からか、横からか 上からの画角は、技全体が見やすいが、bead rollなどが指に隠れて見づらくなるという問題や、どの指でグリップしているのかが見づらくなるという問題がある。逆に、横からの画角は、bead rollなどは見やすいが、手の甲側での動きが隠れて見えないという問題がある。
SlingSlamについて見てみると、2023年、2022年は3位までの入賞動画はすべて上からの画角で撮影されていた。各個人について見ても、例えば2021年以前は横からの画角を採用していた@keitxro氏も、2022年以降は上からの画角を採用している。 ここ最近は上からの画角がスタンダードになってきているということだろう。
実際すべての技を見えるようにしようと思うと、上からの画角になるのだろう。プレイヤーが見ている視点に近いというのもあるため、難易度が見ている人に伝わりやすいというのもメリットの一つだろう。
② 背景の色・紐の色は何色か 技をきちんと見えるようにするためには、手・背景・ベグレリはそれぞれ異なる色でコントラストを大きくするのが良いと考えられる。
では、SlingSlamではどうなっているか見てみる。
すべての動画を一見して思うのは、黒い背景が多いということ。2023年はすべての入賞動画が黒背景であった。
そして、黒背景の動画では、紐は白が使用されることが多い。2023年はすべて黒背景・白紐という組み合わせであった。他の年について見ると、黒背景に黄色・赤・ピンクの紐という組み合わせもあるが、これらの紐も明るめの色である。背景を黒く潰して、明るめの色の紐を使うのが、技が見やすくて良いということだろう。なお、それらの動画は手が白飛びしないよう上手く撮影することで、紐と手のコントラストを保ち、グリップの可視性を保っていた。
黒背景以外を採用している動画を見ると、白っぽい床に黒っぽい紐を採用しているものや、茶色の背景に青い紐を採用しているものがあり、これらも背景と紐のコントラストを保つよう配慮してあるように思った。また、絞りを開放したカメラで撮影したと思われる動画もあり、背景をぼかし手元だけにピントを合わせることで、背景と紐のコントラストはそれほど大きくないものの紐の可視性を保っている動画も存在した。
まとめると、
一番多いのは「黒背景・明るい色の紐」の組み合わせ 背景と紐のコントラストを保てばどんな色でも良いのかもしれない 手は白飛びしないようにして紐とのコントラストを保つ 絞り開放で背景をぼかすことによってベグレリの視認性を高める撮影方法もある ということである。
③ 撮影機材は何を使用するか 自分の場合は、GoPro（HERO8）を使用している。これを使用してSlingSlamでもSingleGripOpenでも入賞することが出来ているため、GoProくらいの画質やフレームレートがあれば動画撮影には十分であると言えると思う。
ただ、SlingSlam入賞動画を見ると、@keitxro氏と@zmtblv氏の動画の美しさが際立っている。 おそらく（素人目には）ミラーレス一眼などの機材を用いて撮影したのではないかと推測される。 @keitxro氏は、別の動画のコメント欄で使用カメラとレンズを聞かれ、「sony α6000」「16-50 kits lens」と答えていた（調べたところによると、レンズは「16-50mm F3.5-5.6 OSS」）。おそらく、SlingSlamの動画の撮影もこれを使っているのではないかと勝手に思っている。べらぼうに高いカメラ＆レンズを使用しているわけではないため、高品質の動画を撮影したい人はミラーレス一眼を購入するのが良いのだろう。（実際私も何度かミラーレス一眼で撮影をしたことがあるが、やはり動画はきれいである）1
また、前項の背景の話とも絡むが、ミラーレス一眼などで絞りを開放することにより、背景がきれいにボケて手元が見やすい動画が撮影できる。背景がガチャガチャした場所で撮影する場合にはミラーレスなどでF値の低いレンズでの撮影が良いのだろう。
撮影方法について、私はカメラを頭に固定して撮影しているが、ミラーレス一眼などの場合はおそらく三脚などで固定して撮影しているのだと思われる。ただ、上からの撮影となると、どのような三脚を使って、どのような格好で撮影しているのかは全く見当がつかない。真上ではなく斜め上から撮影し、横から手を出すようにしているのだろうか…？
また、ライティング（照明）について考えてみる。@keitxro氏のこちらの動画は、背景をよく見ると鏡になっており、何となく撮影風景が分かるようになっている。カメラらしきものの下側に非常に強い光を放っている物体が見える。これが何なのかはよく分からないが、何らかのモノを用いて手元を明るく照らすようにしていると思われる。なお、私の動画についても、デスクライトを手に直接当てるよう向きを調整することで照明代わりにしている。
なお、何となく素人目には@keitxro氏と@zmtblv氏はミラーレス一眼を使用しているのかなという見当がつくが、他の方はどのような機材を使用しているのか見当がつかなかった。ただ、それほど画質が良いというわけではない動画もあったため、画質自体はそれほど評価に大きく影響しないのではないかと思う。
まとめると、撮影機材については
きれいに撮影するならミラーレス一眼。ただし、それほど画質にこだわらなくても評価は得られるし技はきちんと認識できる きれいな映像は、照明が重要そう 三脚などどのようにカメラを固定しているのかは分からない… まとめに代えて ベグレリの動画を撮影するにあたり、以上のポイントを押さえれば、技が見やすい動画が撮影できるであろう。ベグレリの動画撮影についてはこれまでどこを探してもノウハウが書かれていなかったため、各プレイヤーがそれぞれ試行錯誤して撮影方法を（各々）確立しているのだろうと思われる。動画の美しさが大会に評価に影響するため、動画の撮影方法をあまりオープンにしたくないという考えがあるのも（とてもよく）分かるが、一人のプレイヤー・一人のベグレリ好きとしては、トッププレイヤーの真似をしてみたい。いつか撮影方法について聞いてみたいなぁと思っている…
特に、カメラを三脚などに固定して撮影する場合、どこに固定して、どのような体勢で撮影するのがよいのかがとても気になる。あまりに地面（すなわち黒い背景）と手が近すぎると、照明が背景に直で当たってしまったり、ベグレリが床に衝突してしまったりしそう。一方立った状態だと、三脚が邪魔で思うようにスリングが出来ないように思う。どうなっているんだろう…
お手軽に技の見やすい動画を撮影するなら、GoProなどアクションカメラによるPOV（Point of View、目線映像）はおすすめです。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikipediaのベグレリページを編集するなら</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/begleriwiki/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 18:56:46 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/begleriwiki/</guid>
      <description>先日バズっていたベグレリのShorts動画のコメント欄にて、「ベグレリなんてモノを全然知らず、Wikipediaで見てみたけど…」みたいなコメントがあった。Wikipediaはインターネット上の百科事典。知名度もドメインパワーも強く、知らないことがある時はWikipediaを見てみるという人も多いのだろう。
Wikipediaには、日本語の「ベグレリ」というページがある。その内容を引用してみると、、、
ベグレリ（英語: begleri、ギリシア語: μπεγλέρι）は、短い紐とその両端にある、ビーズと呼ばれる重しで構成されるスキルトイ。指に絡めて回転させるなどといったトリックを習得して遊ぶ。ギリシャ発祥で、ロザリオまたはコンボロイが派生したとされる。コンボロイの紐は輪状で、ビーズが数珠のように十数個通されているのに対し、ベグレリの紐は輪状に結ばれておらず、ビーズが紐の両端に対になって通されているのが特徴。 ベグレリのビーズには半貴石や金属など様々な素材が使われており、形も多種多様である。打楽器であるアサラトに似た形状の物も多いが、ベグレリは指で動かすため、大きさはアサラトに比べるとかなり小さい。（Wikipedia「ベグレリ」https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%99%E3%82%B0%E3%83%AC%E3%83%AAより2024/5/12引用）
このように説明されていた。
一方、Wikipediaでけん玉やヨーヨー、ディアボロなど他のスキルトイを見てみると、歴史や技、大会についての記述もあった。これらと比較すると、Wikipediaのベグレリページは非常に情報量の少ないものであるように感じた。
ということで、ここでは、Wikipediaのベグレリのページを編集することを想定したうえで、どのようなことを書くべきかについて考える。
書きたい内容 歴史 やはりスキルトイを知る以上、その道具の簡単な歴史について記述すべきであろう。ただ、ベグレリの歴史について日本語でまとめた論文は（現在のところ）見つけられていない。日本にはベグレリプレイヤーが少ないこと、ベグレリ認知度が低いことを鑑みると、おそらく今までベグレリの日本語論文は存在しなかったと考えられる。よって、ベグレリの歴史について記述するためには、海外の文献を参考にする必要がある。しかし、現在のところ、信頼の置ける論文などによってベグレリの歴史について書いている（海外の）論文は見つけられていない。。。
実は、Wikipediaのベグレリページには、英語版が存在する。英語版では、日本語版の内容に加え、「Modern revival」、「In popular culture」という項が追加され、ベグレリの歴史・ベグレリの素材・大衆文化におけるベグレリ、などについて記述されている。
よって、とりあえずのところは、英語版を日本語訳し、それをもってベグレリの歴史の記述に充てるということでいいとしよう。（実際英語版ページの引用元を見るに、信用に足る情報かどうかは微妙であるが…）
種類 ベグレリには様々な種類がある。形、材質などが異なるベグレリが数多く存在する。
これについて、Wikipedia英語版ページでは次のようにまとめている。
Due to the nature of play, begleri have shifted from traditional ornate beads to simpler performance-oriented beads. Two common begleri types are monkey-fist &amp;ldquo;beads&amp;rdquo;, made from paracord, and solid beads, which can be made of metal (aluminum, steel, titanium), acrylic resin, Delrin, Ultem, or wood. Monkey-fist begleri are commonly made by people beginning to practice &amp;ldquo;slinging&amp;rdquo;, the common term for begleri manipulation; solid type beads are becoming more and more common, and companies develop new geometries of beads based on feedback from consumers.</description>
    </item>
    <item>
      <title>バズった動画のコメント欄のカオスっぷりが好き</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/begleribuzz/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 17:38:58 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/begleribuzz/</guid>
      <description>先日、名古屋テレビ「超町人　チョコレートサムネット」というテレビ番組に出演した。番組出演についてはこちらで書いている。 放送後、公式YouTubeチャンネルより切り抜き動画が投稿された。 そのうちの一つ（YouTubeShorts）がどうもバズっていたらしい。。。というか、現在進行形で再生回数が増え続けている… それがこちらの動画。
https://www.youtube.com/shorts/sY_Abs1X_1k
本記事執筆時点（2024年5月はじめ）では、当該YouTubeチャンネルのShorts動画で再生数1位となっている(ﾏｼﾞ!?)。まさかの190万回超え。しかもまだまだ増え続けている…
バズると楽しいのは…　そう、コメント欄！　だいたいよく分からない人がよく分からないことを書いていて楽しいのである1。 ということで、今回はコメント欄の気になるコメントを拾って（私から）コメントしていく！それではいってみよう！
注）コメントはそのまま引用しているので誤字が含まれていることもあります。
知らない人の為にベグレリ説明すると片方を持ち片方を回しいい感じでキャッチ出来れば高得点っていうチェニジアの遊びです
なんか適当なこと言ってるな…　ただ、「片方を持ち片方を回しいい感じでキャッチ出来れば高得点」っていうのはあながち間違いではないと言えなくもない。チェニジアって国は存在しないけれど（正しくはチュニジア）。
ロザリオまたはコンボロイが派生したとされる。アサラトに似た形状が多いが、大きさはアサラトに比べるとかなり小さい。
すげぇなこの人、ちゃんと調べて書いたんだ！正しいですね。 これに対するリプライが、、、
ロザリオ…？コンボロイ……？アサトラ………？かなり小さい…………？？？
まぁ普通そうなりますわな。自分もベグレリ始めるまではロザリオもコンボロイもアサラトも知らなかったので…　これに対するリプライが、、、
地理選択者からみた世界史ってこんな感じまよな
分かる。日本史選択者からみた世界史もそんな感じです（自分）
ベグレリの現役世界チャンピオンから言わせてもらうと、この子の才能だけで言えば私よりも目を見張るものがある。いずれ世界チャンピオンになれるよ。
はい、来ました。自称世界チャンピオン。ただ、もしかするとコメント主が@dorezzzzさんか@keitxro_さんの可能性もあるので迂闊にイジれないです。。。もしもどれさんだったらどうしようとは思うので…　まぁお言葉はありがたく受け取っておきます。
ちなみに、この返信が…
おまだれww
まさかあなた考案者のベクレ・リー氏では
べグレ・リー氏参戦！！！（誰だよ）
世界チャンピオンになるまでどれだけの努力や積み重ねてきたのだろう。王者にしてこの謙虚さ。頭が下がる。
嬉しいのですが、残念ながら私は「世界2位」です（この言い方もあまり好きではないけど）。王者じゃないから謙虚なんです。（仮に王者になったとしても、他のプレイヤーの技術に及ばない点もあるから謙虚なままだとは思いますが）
空手の東京都チャンピオン、とかの方が全然すごい感じする
実際そうかもしれないし、よく分からない。他ジャンルとの比較って難しいよね。ただ、一つ言えるのは、どれさんやkeitoさんのようなトッププレイヤーは（実際3年ほどベグレリやってる私からしても）全く追いつける気配すらないレベルにいる”すごい”存在だってこと。
競技人口は４人です😂
世界大会だけでも100人以上出場していますわよ。ってか最後の絵文字が地味に腹立つな。
これに対するリプライが、
いえ流石にそんなに多くはありませんよ笑 全世界でまだ2人しか確認されていません😅
いや、だからもっといるって！って思ったら…　そのリプ、、、
世界ランク最下位やんwww
あ、ホンマや。気づかんかった。高度なボケでしたね。
「ベグレリ」って検索した人正直に手を挙げなさい↓↓↓
このコメント、めっちゃグッドボタン押されていて面白かった。めっちゃ共感を得たコメントだったみたい。
チェダーやりたくなった人正直に手を挙げなさい↓↓
これ、グッドボタン1しかついてなかった。このコメントは共感を得られなかったと。というかチェダーのくだりはShortsにはなく本編動画でしか見られないはずだから、この方はそっちも見てくれたってことか。ありがとうございますですね。
いっつもうちのばあちゃんベグレリ食べてた
すげぇ、是非お会いしたいです。
うちのじいちゃんが良く歌ってたな
すげぇ、是非お会いしたいです。（）
周りに胸張って言える、言って良い世界チャンピオンはあるが、あまり胸張れず、周りにいえない、いや、言わないほうが良い世界チャンピオンあるの知った
言ってもいいんやで。実際僕は（胸は張らないけど）普通に周りの人にも言うよ。
ベグレリの世界大会参加者って何人なんだろ、、
100人以上。
俺も今から始めたら世界ランカーなれるのかな？
割とガチでなれる可能性があるスキルトイだと思うので、是非やってみてね！（届かぬ声）。ただ、世界ランカーへの道は、自分がベグレリを始めたときに思っていたほど簡単なものではなかったということはお伝えしておきます。
どこでそんな遊びを知ったんだ？
KUMA Filmsです♪ ベグレリ５年くらい持ってるけどぜんぜん上達しねぇ
ホントだとしたら持ってるのすごいなぁ…　ぜひこちらの記事をご覧ください！（手前味噌感）→「ベグレリを始めてみよう！」
俺もベグレリ持ってるけど指爆発するぐらいムズい
意外といるんだね、ベグレリ持ってる人（この方はジャグリングとかやっているアカウントだったから多分本当に持っている方）。指は爆発しないよう大事に使ってあげてほしい。
美味いよな、ベグレリの香草焼き。メキシコ料理だっけ？其々の家庭で味付けが違うんだろ。食って奥が深いよな
適当に言ってるネタなのかガチなのか分からん→調べたけど多分この人適当に言ってるっぽい。ちょっと信じちゃったわ。
ベクレリね〜焼き過ぎると硬くなるから加減が難しいよね！美味しいんだけどね。
そうか、美味いんか、ベグレリ。あっ、だから、「うちのばあちゃんベグレリ食べてた」のか！納得（違）
ほとんどの人が初めて聴く名前だと思うw</description>
    </item>
    <item>
      <title>サブブログ立ち上げについて</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/subblogstart/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 18:55:46 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/subblogstart/</guid>
      <description>もともとGoogleBloggerというサービスを使用してブログを書いていました。 この度、新たに本ブログ「shumikama2」を開設しました。 本ブログ開設のきっかけや、現在のところ考えている使用用途などについて書きます。
きっかけ Bloggerの乗り換え先を探しておきたかった 突然ですが、私は自宅にトイレットペーパーのストックが1セット（12ロール）ないと安心して用が足せないタイプの人間です。何の話？って感じですが…　私のメインブログはGoogleBloggerというサービスを使っています。しかし、ブログというモノの立場が危うい 1今、Bloggerはいつサービス終了してもおかしくないんじゃないかと思っています。最近Googleのサービス終了が相次いでいるし 2…
予備がないと安心して行動できない人間なので、ブログも、もしブロ（もしもBloggerがサ終したら）（造語）のことを考え、違うサービスを使ったブログを持っておきたいと思っていました。ただ、予備のサブブログのためにドメイン買ってサーバー借りてWordPress入れて…とするのも負担が大きそうです。無料、もしくは低負担で維持できるサービスで、サブブログを持っておきたいと以前から思っていました。
技術ブログへの憧れ 私は非エンジニアですし、文系出身ですが、技術ブログっていうモノに憧れています。何が書いてあるのかはさっぱりですが、エンジニアらしくシンプルで高速なブログに、文字がいっぱい並んでいる…　なんかかっこいいなと昔から思っていました。
例えば、私が大好きなブログの一つ、みるめもの作者さん（みるみさん）も技術ブログを持っています。コメント欄もシェアボタンもないシンプルな作りで、動作は高速。かっこいいなぁと憧れていました。
ただ、別にエンジニアじゃなくても技術ブログを作ってよくね？ベグレリの技術、けん玉の技術について書けばそれは「技術ブログ」じゃね？と思っています。画像とかブログカードとかで盛るのではなく、技術的な文字情報を残しておける場は、（エンジニアじゃなくても）あってもいいと考え、技術ブログを意識して本ブログを作ってみました。
ブログの構成 本ブログで使用しているのは、主にHugoとGitHub。 ローカルのリポジトリでブログを作成して、それをGitHubにプッシュ。GitHub pagesでブログとして公開しています。（訳：PCのローカル環境でブログを表示するのに必要なファイル・フォルダなどをまとめた環境を構築して、それをGitHubというサービスのクラウドデータと同期させます。同期の設定が完了すると、PCで「プッシュ」という作業をすることで、PC内のファイルの改変を、GitHubのクラウドデータに反映させることが出来ます。つまり、GitHubのクラウドにPC内と全く同じデータがアップロードされている状態。そうしたら、GitHub Pagesというサービスを使用することで、GitHub上のデータをブログとして公開する事ができるってこと）
維持費は完全無料。HugoもGitHubも無料で使えて、GitHub Pagesでは　&amp;ldquo;名前&amp;rdquo;.github.ioというアドレスが使えます。 なお、PCでは、Hugoの他、Git、VScodeを入れて運用しています。
立ち上げ 私はエンジニアでもなく、学校で情報系の勉強をしたこともありません。Wordが使えればいいかというレベルの文系出身者です。 GitHubもGitもHugoもすべて使ったことがなく、はじめてだらけ（何ならWindows PowerShellすら使ったことなかった）。それに予備知識もないから公式ドキュメントや解説ページの解読も困難… ブログとして公開するのが本当に難しかった。 最終的にこちらの動画の手順を真似して（動画の手順だけだとエラーが出たりしたので、ところどころ解説ページを調べたりしながら）なんとか形になりました。
私みたいに全く予備知識がない人がHugoとGitHub Pagesを使用したwebページを作ろうかな～と言っていたら、はっきり止めます。絶対に他のサービス使ったほうが楽だと思うからです。それくらい苦戦しました。Bloggerのときとは比べ物にならないくらい…
本来、この記事は「サブブログ立ち上げについて」というタイトルなので、ここに導入方法を書く流れだとは思いますが、、、無理です。。。　手当たり次第におりゃーーーってやっていたら、2日かかってようやくブログとして公開できたので、もうどうやったか覚えていないんですよね…　これ、PC買い替えたらどうするんだろうな…とかは考えないことにします。
特徴 私はこれまでnote、Bloggerを使ってきたので、それらと比較した本ブログの特徴を挙げてみます。
いいところ 第一に、動作が高速ってこと。本ブログでのページ遷移を試してみてほしいのですが、ホント爆速です。素晴らしい。
あと、機能が（意外と）豊富です。PaperModというテーマを使用しているのですが、YouTubやInstagramの埋め込みにも対応しているのは嬉しいポイント。他にも、検索機能がついていたり、ホーム画面のSNSリンクに（面倒な作業無く）アイコンがついたり…　よく出来てますわ。
Bloggerと比較すると、記事ごとに目次を生成するか否かを決められる点がとても魅力的に感じます。また、記事の変更をリアルタイムでプレビューできるのはBlogger・noteにはない機能で魅力的です。
気になるところ いいところばかり言っていても怪しい感じになるので、ちょっと気になる点も。
PaperMod公式ドキュメントが結構あっさりしていること。各手順についてとても簡潔に書かれているため（私のような素人には）分かりづらいところが多いです。
やはり投稿の作成がBloggerの投稿画面と比べると少し面倒。マークダウン記法に慣れれば面倒でなくなるかもしれないけれど。
投稿の公開作業も少々面倒に感じます。Bloggerやnoteならワンクリックで公開できるのですが、こちらはターミナルで色々打ち込まないといけません 3。これも慣れの問題な気もしていますが…
あと、画像の添付が大変そうな予感がしている（まだ試していないけど）。 でも、現状気になるのはそれくらいかな。
こだわりポイント できるだけシンプルにしようと思い作りました。
まず、MENUはHOME、Archive、Searchの3つ。カテゴリやタグを記事に追加して, その一覧ページをMENUに貼ることも考えたのですが、①今後どれだけ記事を書くかわからない、②記事ごとにカテゴリやタグを考えるのが面倒、③Search機能で代替できると思う、以上の理由で今回は実装を見送っています。まぁ、すぐに実装できるようにしてあるので、こちらをメインにすることになったり、記事が多くなってきたら実装するかもです。
SocialのリンクもInstagramとMastodonの2つだけ。情報を絞ってシンプルにしています。
埋め込みテストはこちらの記事で行いましたが、投稿への画像の添付は一切行っていません。（Bloggerやnoteと比較して）手間がかかりそうだったからです。本ブログをメインにすることになったら多少画像の添付は行うことになるとは思いますが、基本的に画像は使わないつもりでいます。
と、まぁ色々書いていますが、今回使用したテンプレート「PaperMod」は、シンプルに見えて意外と機能が豊富なので、独自カスタムなしで使えるのが嬉しいです。PaperModすげぇ。
今後の運用方針 Hugo（PaperMod）とGitHub Pagesを使用した本ブログは、メインブログとしても使えそうなポテンシャルがあることを確認できました。まずはそれが本ブログを立ち上げた大きな意味です。トイレットペーパーは家にストックが1セットないと安心して用を足せない性格なので…()　これで安心してメインブログを書けます。
一応現状では、Bloggerをメインとしたいと思っています。正直Bloggerに特に不満はなく、使用している外部テーマF-lightの作者様にも大変良くしていただいているので、、、Bloggerには少し愛着もあるんです。
今後、本ブログは、サブブログとして運用していきたいと思います。 メインブログに書くまでもない、けどMastodonでは書き足りないこと・記事として残しておきたいようなことを、ここに書き残していけたらと思っています。あとは、超マニアックな技術的なことも書けたらいいな。実はベグレリのバタフライの軌道には様々な種類があるんだ、とかね。
現在はSNS全盛期。イマドキの若者は（この言い方がイマドキじゃない説）SNSを使う人が多いので、個人ブログを見ない人が多い印象があります。現代の若者が長文を嫌うようになっているっていうのも大きいと思います。また、現在検索エンジンで何かについて調べるとどれも同じような内容のアフィリエイトサイトばかり検索上位に上がってきます。個人の実体験を元にした個人ブログよりも、どれも同じようなクソみたいな内容のアフィリエイトサイトばかり表示されるネットの世界…　「ブログの時代は終わった」なんて言われたりすることもあるみたいですね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
GooglePodcast、Jamboard、Google One VPNなどなど…&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
こちらの記事で、実際に私が投稿する手順を（個人用メモとして）まとめています。Blogger・noteユーザーの方からすると、こんなに手順を踏まなきゃいけないの！？って思うでしょうね…&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>投稿方法自分用メモ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E6%8A%95%E7%A8%BF%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%87%AA%E5%88%86%E7%94%A8%E3%83%A1%E3%83%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:34:52 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%8A%95%E7%A8%BF%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%87%AA%E5%88%86%E7%94%A8%E3%83%A1%E3%83%A2/</guid>
      <description>GitもVScodeもGithubもHUGOも使いこなせない自分のために、投稿方法をメモしておきます。 自分の環境ではこうやっているというものなので、他の人の環境で上手く動くかどうかは知りません。また、私は何も分からないズブの素人なので誤った情報があるかもしれません。ただの個人用メモがうっかりネット上に公開されてしまったというものだと思ってもらえれば。。。
記事の作成 下準備 まず、VScodeを開き、左側のパネル（エクスプローラー）で、Hugoの当該ブログのリポジトリを開きます（私の環境ではquickstart2）。 左上「表示」から「ターミナル」も開いておきます。ターミナルでもし場所が指定されていなかったら、cdとかでC:~\quickstart2に移動しておきます。
記事作成 ターミナルでhugo new content posts/タイトル.mdと打ち、Enter。 左側のエクスプローラーでcontentフォルダの中のpostsというフォルダの中に[タイトル名].mdファイルというファイルが作成されたことを確認したら、そのファイルをクリックして投稿を作成します。 まず、一番上のdraft = trueのtrueをfalseに書き換えておきます。 作成はマークダウンで。 埋め込みについてはこちらの記事に書きました。
表示の確認 ある程度書けたら、ターミナルでhugo serverと打ってEnter。 すると、ローカルサーバーで確認できるようになります。コマンドの最後の方にURLがあるのでそれを適当なブラウザに入れると、ブラウザで記事の投稿画面の確認ができます。 Ctrl+Cでサーバーがストップします。ちなみにストップさせずに編集を続けると、リアルタイムで編集を投稿画面が反映します。デザインなどを確認しながらの編集が可能です。
記事が完成したらCtrl+Cでサーバーを止めておきます。
GitHubへのプッシュ ターミナルでの作業 今作成したファイルの変更を、GitHubに反映させることで、公開URL（https://shumikama.github.io）に反映されます。 それでは、やり方です（合っているかは不明だけど一応上手くいってる）。
ターミナルでgit statusと打ちEnter。ステータスを確認します（まぁ見ても分からないのだけど…）。
次に、ターミナルでgit add .と打ちEnter。
次に、同じくターミナルでgit commit -m &amp;quot;コミット名&amp;quot;と打ち、Enter。コミット名は、適当に今回行った変更を端的に記します（正直なんでもいい！？）
そうしたら、ターミナルでclearと打ちEnter。一度きれいにします。（このとき頭にgitなどは必要ない）
最後に、エラーが出ないように願いながら、git pushと打ち、Enter。
確認 エラーが出ていなければ、上手くGitHubにプッシュ出来ているはずです。 GitHubの当該リポジトリを確認し、今回指定したコミット名で正しく変更が加えられているかを確認します。 最後に、公開URLで記事が投稿されていることを確認できたら作業完了です。お疲れ様でした。（変更の反映まで少し時間がかかります。焦らないように。）
終わりに このブログをしばらく放置してしまったとき、久しぶりに投稿しようと思ったら絶対投稿方法分からなくて詰むなと思ったので、自分用にメモとして残しておきました。 （しばらくはサブブログとして運用しようと思っているので、放置される可能性も高いのですが…）
またそのうち、このブログを立ち上げようと思った理由や背景・使用用途などについても書きたいと思います。 とりあえず今の段階で言えるのは、このブログの立ち上げは、非エンジニアで知識も全く無い私には、かなり難しく辛かったってことです。 記事の投稿方法も、世の中のHUGOとGitHub Pagesを使ったブログ運営について描いてくださっている素晴らしい記事は、どれもGitやGitHubに慣れている前提で書かれている（当然だが）ため、私には何がなんだかさっぱり分からないです。
なので、この記事を書いたってわけです。
以上です。では、今からこの記事の内容を見ながらGitHubにプッシュして投稿しまーす。</description>
    </item>
    <item>
      <title>埋め込み等確認</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%9F%8B%E3%82%81%E8%BE%BC%E3%81%BF%E7%AD%89%E7%A2%BA%E8%AA%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 19:10:35 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%9F%8B%E3%82%81%E8%BE%BC%E3%81%BF%E7%AD%89%E7%A2%BA%E8%AA%8D/</guid>
      <description>Instagram View this post on Instagram YouTube Blog https://na0nnnnn.blogspot.com/2022/12/blog-post_95.html
ベグレリを始めてみよう
使用したコード 使用したコードはこちらに記載しています。</description>
    </item>
    <item>
      <title>テスト用記事</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88%E7%94%A8%E8%A8%98%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:14:03 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88%E7%94%A8%E8%A8%98%E4%BA%8B/</guid>
      <description>テスト 太字のテスト太字テスト
ひとつめ ふたつめ みっつめ 見出し1 見出し2 見出し3 本文ぶんぶん</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:28:36 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hello-world/</guid>
      <description>こんにちは世界！ あいうえお。かきくけこ。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
