<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on shumikama2</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on shumikama2</description>
    <image>
      <title>shumikama2</title>
      <url>http://localhost:1313/logo.png</url>
      <link>http://localhost:1313/logo.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.125.5</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 May 2024 17:38:58 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>バズった動画のコメント欄のカオスっぷりが好き</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/begleribuzz/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 17:38:58 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/begleribuzz/</guid>
      <description>先日、名古屋テレビ「超町人　チョコレートサムネット」というテレビ番組に出演した。番組出演についてはこちらで書いている。 放送後、公式YouTubeチャンネルより切り抜き動画が投稿された。 そのうちの一つ（YouTubeShorts）がどうもバズっていたらしい。。。 こちらの動画。
https://www.youtube.com/shorts/sY_Abs1X_1k
本記事執筆時点（2024年5月はじめ）では、当該YouTubeチャンネルのShorts動画で再生数1位となっている(ﾏｼﾞ!?)。まさかの150万回。
バズると楽しいのは…　そう、コメント欄!　だいたいよく分からない人がよく分からないことを書いていて楽しいのである1。 ということで、今回はコメント欄の気になるコメントを拾って（私から）コメントしていく。 注）コメントはそのまま引用しているので誤字が含まれていることもあります。
知らない人の為にベグレリ説明すると片方を持ち片方を回しいい感じでキャッチ出来れば高得点っていうチェニジアの遊びです
なんか適当なこと言ってるな…　ただ、「片方を持ち片方を回しいい感じでキャッチ出来れば高得点」っていうのはあながち間違いではないと言えなくもない。チェニジアって国は存在しないけれど（正しくはチュニジア）。
ロザリオまたはコンボロイが派生したとされる。アサラトに似た形状が多いが、大きさはアサラトに比べるとかなり小さい。
すげぇなこの人、ちゃんと調べて書いたんだ！ちゃんと正しいですね。 これに対する返信が、、、
ロザリオ…？コンボロイ……？アサトラ………？かなり小さい…………？？？
まぁ普通そうなりますわな。自分もベグレリ始めるまではロザリオもコンボロイもアサラトも知らなかったので…　これに対する返信が、、、
地理選択者からみた世界史ってこんな感じまよな
分かる。日本史選択者からみた世界史もそんな感じです（自分）
ベグレリの現役世界チャンピオンから言わせてもらうと、この子の才能だけで言えば私よりも目を見張るものがある。いずれ世界チャンピオンになれるよ。
はい、来ました。自称世界チャンピオン。ただ、もしかするとコメント主が@dorezzzzさんか@keitxro_の可能性もあるので迂闊にイジれないです。。。もしどれさんだったらどうしようとは思うので…　まぁお言葉はありがたく受け取っておきます。
ちなみに、コメント欄には自称〇〇大会◯位が大量発生していて面白かったです。
世界チャンピオンになるまでどれだけの努力や積み重ねてきたのだろう。王者にしてこの謙虚さ。頭が下がる。
嬉しいのですが、残念ながら私は「世界2位」です。王者じゃないから謙虚なんです。（仮に王者になったとしても、他のプレイヤーの技術に及ばない点もあるから謙虚なままだとは思いますが）
競技人口は４人です😂
100人くらい出場していますわよ。ってか最後の絵文字が地味に腹立つな。
これに対する返信が、
いえ流石にそんなに多くはありませんよ笑 全世界でまだ2人しか確認されていません😅
いや、だからもっといるって！って思ったら…　その返信、、、
世界ランク最下位やんwww
あ、ホンマや。気づかんかった。高度なボケでしたね。
「ベグレリ」って検索した人正直に手を挙げなさい↓↓↓
めっちゃグッドボタン押されていて面白かった。めっちゃ共感を得たコメントだったみたい。
チェダーやりたくなった人正直に手を挙げなさい↓↓
これ、グッドボタン1しかついてなかった。この人は共感を得られなかったと。というかチェダーのくだりは本Shortにはなく本編動画でしか見られないはずだから、この方はそっちも見てくれたってことか。ありがとうございますですね。
いっつもうちのばあちゃんベグレリ食べてた
すげぇ、是非お会いしたいです。
うちのじいちゃんが良く歌ってたな
すげぇ、是非お会いしたいです。（n回目）
周りに胸張って言える、言って良い世界チャンピオンはあるが、あまり胸張れず、周りにいえない、いや、言わないほうが良い世界チャンピオンあるの知った
言ってもいいんやで。実際僕は（胸は張らないけど）普通に回りにも言うよ。
ベグレリの世界大会参加者って何人なんだろ、、
100人くらいいるって言ったら驚くだろうな。
俺も今から始めたら世界ランカーなれるのかな？
割とガチでなれる可能性があるスキルトイだと思うので、是非やってみてね！（届かぬ声）
どこでそんな遊びを知ったんだ？
KUMA Filmsです♪ ベグレリ５年くらい持ってるけどぜんぜん上達しねぇ
ぜひこちらの記事をご覧ください！（手前味噌感）→「ベグレリを始めてみよう！」
美味いよな、ベグレリの香草焼き。メキシコ料理だっけ？其々の家庭で味付けが違うんだろ。食って奥が深いよな
適当に言ってるネタなのかガチなのか分からん→調べたけど多分適当に言ってるっぽい。ちょっと信じちゃったわ。
ほとんどの人が初めて聴く名前だと思うw
なんやねんそれww
人口何人だよw
予想はしてたけど競技人口少ないんだろうなw
語尾wが流行中。ってかまるで句読点のようにwって使われるんだね。ちなみに世界大会では、スポンサーのついたトッププレイヤーたちの熾烈な争いがあり、賞金も出るので、トップの世界はみんなが思っているよりガチで全然笑えないw
チョコプラのネタかよ
実は私、この番組に出演して友人に教えてもらうまで知らなかったのですが、チョコレートプラネットさんの有名なネタで、存在しない名称を言い合うものがあるらしいです。確かに”ベグレリ”って存在しない名称っぽさがありますね。ある意味チョコプラさんっぽい企画だったのかも。
私はInstagramのこちらの動画でバズるっていうのを経験して、コメント欄が面白く()なることを知っていたのです。ただ、このInstagramのときは主に海外でバズったのか、コメントがほとんど英語だったので…　意味不明な文章の面白さが理解できなかったのです…&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>サブブログ立ち上げについて</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/subblogstart/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 18:55:46 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/subblogstart/</guid>
      <description>もともとGoogleBloggerというサービスを使用してブログを書いていました。 この度、新たに本ブログ「shumikama2」を開設しました。 本ブログ開設のきっかけや、現在のところ考えている使用用途などについて書きます。
きっかけ Bloggerの乗り換え先を探しておきたかった 突然ですが、私は自宅にトイレットペーパーのストックが1セット（12ロール）ないと安心して用が足せないタイプの人間です。何の話？って感じですが…　私のメインブログはGoogleBloggerというサービスを使っています。しかし、ブログというモノの立場が危うい 1今、Bloggerはいつサービス終了してもおかしくないんじゃないかと思っています。最近Googleのサービス終了が相次いでいるし 2…
予備がないと安心して行動できない人間なので、ブログも、もしブロ（もしもBloggerがサ終したら）（造語）のことを考え、違うサービスを使ったブログを持っておきたいと思っていました。ただ、予備のサブブログのためにドメイン買ってサーバー借りてWordPress入れて…とするのも負担が大きそうです。無料、もしくは低負担で維持できるサービスで、サブブログを持っておきたいと以前から思っていました。
技術ブログへの憧れ 私は非エンジニアですし、文系出身ですが、技術ブログっていうモノに憧れています。何が書いてあるのかはさっぱりですが、エンジニアらしくシンプルで高速なブログに、文字がいっぱい並んでいる…　なんかかっこいいなと昔から思っていました。
例えば、私が大好きなブログの一つ、みるめもの作者さん（みるみさん）も技術ブログを持っています。コメント欄もシェアボタンもないシンプルな作りで、動作は高速。かっこいいなぁと憧れていました。
ただ、別にエンジニアじゃなくても技術ブログを作ってよくね？ベグレリの技術、けん玉の技術について書けばそれは「技術ブログ」じゃね？と思っています。画像とかブログカードとかで盛るのではなく、技術的な文字情報を残しておける場は、（エンジニアじゃなくても）あってもいいと考え、技術ブログを意識して本ブログを作ってみました。
ブログの構成 本ブログで使用しているのは、主にHugoとGitHub。 ローカルのリポジトリでブログを作成して、それをGitHubにプッシュ。GitHub pagesでブログとして公開しています。（訳：PCのローカル環境でブログを表示するのに必要なファイル・フォルダなどをまとめた環境を構築して、それをGitHubというサービスのクラウドデータと同期させます。同期の設定が完了すると、PCで「プッシュ」という作業をすることで、PC内のファイルの改変を、GitHubのクラウドデータに反映させることが出来ます。つまり、GitHubのクラウドにPC内と全く同じデータがアップロードされている状態。そうしたら、GitHub Pagesというサービスを使用することで、GitHub上のデータをブログとして公開する事ができるってこと）
維持費は完全無料。HugoもGitHubも無料で使えて、GitHub Pagesでは　&amp;ldquo;名前&amp;rdquo;.github.ioというアドレスが使えます。 なお、PCでは、Hugoの他、Git、VScodeを入れて運用しています。
立ち上げ 私はエンジニアでもなく、学校で情報系の勉強をしたこともありません。Wordが使えればいいかというレベルの文系出身者です。 GitHubもGitもHugoもすべて使ったことがなく、はじめてだらけ（何ならWindows PowerShellすら使ったことなかった）。それに予備知識もないから公式ドキュメントや解説ページの解読も困難… ブログとして公開するのが本当に難しかった。 最終的にこちらの動画の手順を真似して（動画の手順だけだとエラーが出たりしたので、ところどころ解説ページを調べたりしながら）なんとか形になりました。
私みたいに全く予備知識がない人がHugoとGitHub Pagesを使用したwebページを作ろうかな～と言っていたら、はっきり止めます。絶対に他のサービス使ったほうが楽だと思うからです。それくらい苦戦しました。Bloggerのときとは比べ物にならないくらい…
本来、この記事は「サブブログ立ち上げについて」というタイトルなので、ここに導入方法を書く流れだとは思いますが、、、無理です。。。　手当たり次第におりゃーーーってやっていたら、2日かかってようやくブログとして公開できたので、もうどうやったか覚えていないんですよね…　これ、PC買い替えたらどうするんだろうな…とかは考えないことにします。
特徴 私はこれまでnote、Bloggerを使ってきたので、それらと比較した本ブログの特徴を挙げてみます。
いいところ 第一に、動作が高速ってこと。本ブログでのページ遷移を試してみてほしいのですが、ホント爆速です。素晴らしい。
あと、機能が（意外と）豊富です。PaperModというテーマを使用しているのですが、YouTubやInstagramの埋め込みにも対応しているのは嬉しいポイント。他にも、検索機能がついていたり、ホーム画面のSNSリンクに（面倒な作業無く）アイコンがついたり…　よく出来てますわ。
Bloggerと比較すると、記事ごとに目次を生成するか否かを決められる点がとても魅力的に感じます。また、記事の変更をリアルタイムでプレビューできるのはBlogger・noteにはない機能で魅力的です。
気になるところ いいところばかり言っていても怪しい感じになるので、ちょっと気になる点も。
PaperMod公式ドキュメントが結構あっさりしていること。各手順についてとても簡潔に書かれているため（私のような素人には）分かりづらいところが多いです。
やはり投稿の作成がBloggerの投稿画面と比べると少し面倒。マークダウン記法に慣れれば面倒でなくなるかもしれないけれど。
投稿の公開作業も少々面倒に感じます。Bloggerやnoteならワンクリックで公開できるのですが、こちらはターミナルで色々打ち込まないといけません 3。これも慣れの問題な気もしていますが…
あと、画像の添付が大変そうな予感がしている（まだ試していないけど）。 でも、現状気になるのはそれくらいかな。
こだわりポイント できるだけシンプルにしようと思い作りました。
まず、MENUはHOME、Archive、Searchの3つ。カテゴリやタグを記事に追加して, その一覧ページをMENUに貼ることも考えたのですが、①今後どれだけ記事を書くかわからない、②記事ごとにカテゴリやタグを考えるのが面倒、③Search機能で代替できると思う、以上の理由で今回は実装を見送っています。まぁ、すぐに実装できるようにしてあるので、こちらをメインにすることになったり、記事が多くなってきたら実装するかもです。
SocialのリンクもInstagramとMastodonの2つだけ。情報を絞ってシンプルにしています。
埋め込みテストはこちらの記事で行いましたが、投稿への画像の添付は一切行っていません。（Bloggerやnoteと比較して）手間がかかりそうだったからです。本ブログをメインにすることになったら多少画像の添付は行うことになるとは思いますが、基本的に画像は使わないつもりでいます。
と、まぁ色々書いていますが、今回使用したテンプレート「PaperMod」は、シンプルに見えて意外と機能が豊富なので、独自カスタムなしで使えるのが嬉しいです。PaperModすげぇ。
今後の運用方針 Hugo（PaperMod）とGitHub Pagesを使用した本ブログは、メインブログとしても使えそうなポテンシャルがあることを確認できました。まずはそれが本ブログを立ち上げた大きな意味です。トイレットペーパーは家にストックが1セットないと安心して用を足せない性格なので…()　これで安心してメインブログを書けます。
一応現状では、Bloggerをメインとしたいと思っています。正直Bloggerに特に不満はなく、使用している外部テーマF-lightの作者様にも大変良くしていただいているので、、、Bloggerには少し愛着もあるんです。
今後、本ブログは、サブブログとして運用していきたいと思います。 メインブログに書くまでもない、けどMastodonでは書き足りないこと・記事として残しておきたいようなことを、ここに書き残していけたらと思っています。あとは、超マニアックな技術的なことも書けたらいいな。実はベグレリのバタフライの軌道には様々な種類があるんだ、とかね。
現在はSNS全盛期。イマドキの若者は（この言い方がイマドキじゃない説）SNSを使う人が多いので、個人ブログを見ない人が多い印象があります。現代の若者が長文を嫌うようになっているっていうのも大きいと思います。また、現在検索エンジンで何かについて調べるとどれも同じような内容のアフィリエイトサイトばかり検索上位に上がってきます。個人の実体験を元にした個人ブログよりも、どれも同じようなクソみたいな内容のアフィリエイトサイトばかり表示されるネットの世界…　「ブログの時代は終わった」なんて言われたりすることもあるみたいですね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
GooglePodcast、Jamboard、Google One VPNなどなど…&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
こちらの記事で、実際に私が投稿する手順を（個人用メモとして）まとめています。Blogger・noteユーザーの方からすると、こんなに手順を踏まなきゃいけないの！？って思うでしょうね…&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>投稿方法自分用メモ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E6%8A%95%E7%A8%BF%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%87%AA%E5%88%86%E7%94%A8%E3%83%A1%E3%83%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 20:34:52 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%8A%95%E7%A8%BF%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%87%AA%E5%88%86%E7%94%A8%E3%83%A1%E3%83%A2/</guid>
      <description>GitもVScodeもGithubもHUGOも使いこなせない自分のために、投稿方法をメモしておきます。 自分の環境ではこうやっているというものなので、他の人の環境で上手く動くかどうかは知りません。また、私は何も分からないズブの素人なので誤った情報があるかもしれません。ただの個人用メモがうっかりネット上に公開されてしまったというものだと思ってもらえれば。。。
記事の作成 下準備 まず、VScodeを開き、左側のパネル（エクスプローラー）で、Hugoの当該ブログのリポジトリを開きます（私の環境ではquickstart2）。 左上「表示」から「ターミナル」も開いておきます。ターミナルでもし場所が指定されていなかったら、cdとかでC:~\quickstart2に移動しておきます。
記事作成 ターミナルでhugo new content posts/タイトル.mdと打ち、Enter。 左側のエクスプローラーでcontentフォルダの中のpostsというフォルダの中に[タイトル名].mdファイルというファイルが作成されたことを確認したら、そのファイルをクリックして投稿を作成します。 まず、一番上のdraft = trueのtrueをfalseに書き換えておきます。 作成はマークダウンで。 埋め込みについてはこちらの記事に書きました。
表示の確認 ある程度書けたら、ターミナルでhugo serverと打ってEnter。 すると、ローカルサーバーで確認できるようになります。コマンドの最後の方にURLがあるのでそれを適当なブラウザに入れると、ブラウザで記事の投稿画面の確認ができます。 Ctrl+Cでサーバーがストップします。ちなみにストップさせずに編集を続けると、リアルタイムで編集を投稿画面が反映します。デザインなどを確認しながらの編集が可能です。
記事が完成したらCtrl+Cでサーバーを止めておきます。
GitHubへのプッシュ ターミナルでの作業 今作成したファイルの変更を、GitHubに反映させることで、公開URL（https://shumikama.github.io）に反映されます。 それでは、やり方です（合っているかは不明だけど一応上手くいってる）。
ターミナルでgit statusと打ちEnter。ステータスを確認します（まぁ見ても分からないのだけど…）。
次に、ターミナルでgit add .と打ちEnter。
次に、同じくターミナルでgit commit -m &amp;quot;コミット名&amp;quot;と打ち、Enter。コミット名は、適当に今回行った変更を端的に記します（正直なんでもいい！？）
そうしたら、ターミナルでclearと打ちEnter。一度きれいにします。（このとき頭にgitなどは必要ない）
最後に、エラーが出ないように願いながら、git pushと打ち、Enter。
確認 エラーが出ていなければ、上手くGitHubにプッシュ出来ているはずです。 GitHubの当該リポジトリを確認し、今回指定したコミット名で正しく変更が加えられているかを確認します。 最後に、公開URLで記事が投稿されていることを確認できたら作業完了です。お疲れ様でした。（変更の反映まで少し時間がかかります。焦らないように。）
終わりに このブログをしばらく放置してしまったとき、久しぶりに投稿しようと思ったら絶対投稿方法分からなくて詰むなと思ったので、自分用にメモとして残しておきました。 （しばらくはサブブログとして運用しようと思っているので、放置される可能性も高いのですが…）
またそのうち、このブログを立ち上げようと思った理由や背景・使用用途などについても書きたいと思います。 とりあえず今の段階で言えるのは、このブログの立ち上げは、非エンジニアで知識も全く無い私には、かなり難しく辛かったってことです。 記事の投稿方法も、世の中のHUGOとGitHub Pagesを使ったブログ運営について描いてくださっている素晴らしい記事は、どれもGitやGitHubに慣れている前提で書かれている（当然だが）ため、私には何がなんだかさっぱり分からないです。
なので、この記事を書いたってわけです。
以上です。では、今からこの記事の内容を見ながらGitHubにプッシュして投稿しまーす。</description>
    </item>
    <item>
      <title>埋め込み等確認</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%9F%8B%E3%82%81%E8%BE%BC%E3%81%BF%E7%AD%89%E7%A2%BA%E8%AA%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 19:10:35 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%9F%8B%E3%82%81%E8%BE%BC%E3%81%BF%E7%AD%89%E7%A2%BA%E8%AA%8D/</guid>
      <description>Instagram View this post on Instagram YouTube Blog https://na0nnnnn.blogspot.com/2022/12/blog-post_95.html
ベグレリを始めてみよう
使用したコード 使用したコードはこちらに記載しています。</description>
    </item>
    <item>
      <title>テスト用記事</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88%E7%94%A8%E8%A8%98%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:14:03 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88%E7%94%A8%E8%A8%98%E4%BA%8B/</guid>
      <description>テスト 太字のテスト太字テスト
ひとつめ ふたつめ みっつめ 見出し1 見出し2 見出し3 本文ぶんぶん</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:28:36 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hello-world/</guid>
      <description>こんにちは世界！ あいうえお。かきくけこ。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
